{
  "surah_id": "110",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "110:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ جَآءَ نَصْرُ ٱللَّهِ وَٱلْفَتْحُ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "أَفْوَاجًا",
            "إِذَا",
            "بِحَمْدِ",
            "فَسَبِّحْ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "إِذَا _____ نَصْرُ ٱللَّهِ وَٱلْفَتْحُ",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلنَّاسَ",
            "ﰀ",
            "جَآءَ"
          ],
          "translation": "comes"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "إِذَا جَآءَ _____ ٱللَّهِ وَٱلْفَتْحُ",
          "answer": "نَصْرُ",
          "options": [
            "فِى",
            "إِذَا",
            "تَوَّابًۢا",
            "نَصْرُ"
          ],
          "translation": "(the) Help"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "إِذَا جَآءَ نَصْرُ _____ وَٱلْفَتْحُ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "نَصْرُ",
            "رَبِّكَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلنَّاسَ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "إِذَا جَآءَ نَصْرُ ٱللَّهِ _____",
          "answer": "وَٱلْفَتْحُ",
          "options": [
            "ﰁ",
            "وَٱلْفَتْحُ",
            "جَآءَ",
            "وَرَأَيْتَ"
          ],
          "translation": "and the Victory"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "110:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 6,
          "question": "_____ ٱلنَّاسَ يَدْخُلُونَ فِى دِينِ ٱللَّهِ أَفْوَاجًا",
          "answer": "وَرَأَيْتَ",
          "options": [
            "وَٱسْتَغْفِرْهُ",
            "فِى",
            "وَٱلْفَتْحُ",
            "وَرَأَيْتَ"
          ],
          "translation": "And you see"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "وَرَأَيْتَ _____ يَدْخُلُونَ فِى دِينِ ٱللَّهِ أَفْوَاجًا",
          "answer": "ٱلنَّاسَ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسَ",
            "ﰀ",
            "كَانَ",
            "وَٱسْتَغْفِرْهُ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "وَرَأَيْتَ ٱلنَّاسَ _____ فِى دِينِ ٱللَّهِ أَفْوَاجًا",
          "answer": "يَدْخُلُونَ",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "وَٱسْتَغْفِرْهُ",
            "أَفْوَاجًا",
            "يَدْخُلُونَ"
          ],
          "translation": "entering"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "وَرَأَيْتَ ٱلنَّاسَ يَدْخُلُونَ _____ دِينِ ٱللَّهِ أَفْوَاجًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَٱسْتَغْفِرْهُ",
            "أَفْوَاجًا",
            "كَانَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "into"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "وَرَأَيْتَ ٱلنَّاسَ يَدْخُلُونَ فِى _____ ٱللَّهِ أَفْوَاجًا",
          "answer": "دِينِ",
          "options": [
            "دِينِ",
            "بِحَمْدِ",
            "يَدْخُلُونَ",
            "أَفْوَاجًا"
          ],
          "translation": "(the) religion"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "وَرَأَيْتَ ٱلنَّاسَ يَدْخُلُونَ فِى دِينِ _____ أَفْوَاجًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَٱلْفَتْحُ",
            "كَانَ",
            "ٱللَّهِ",
            "دِينِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "وَرَأَيْتَ ٱلنَّاسَ يَدْخُلُونَ فِى دِينِ ٱللَّهِ _____",
          "answer": "أَفْوَاجًا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "دِينِ",
            "أَفْوَاجًا",
            "فَسَبِّحْ"
          ],
          "translation": "(in) multitudes"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "110:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 13,
          "question": "_____ بِحَمْدِ رَبِّكَ وَٱسْتَغْفِرْهُ إِنَّهُۥ كَانَ تَوَّابًۢا",
          "answer": "فَسَبِّحْ",
          "options": [
            "وَٱلْفَتْحُ",
            "بِحَمْدِ",
            "ٱللَّهِ",
            "فَسَبِّحْ"
          ],
          "translation": "Then glorify"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "فَسَبِّحْ _____ رَبِّكَ وَٱسْتَغْفِرْهُ إِنَّهُۥ كَانَ تَوَّابًۢا",
          "answer": "بِحَمْدِ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "تَوَّابًۢا",
            "رَبِّكَ",
            "بِحَمْدِ"
          ],
          "translation": "with (the) praises"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "فَسَبِّحْ بِحَمْدِ _____ وَٱسْتَغْفِرْهُ إِنَّهُۥ كَانَ تَوَّابًۢا",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "تَوَّابًۢا",
            "ﰁ",
            "ﰀ",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "فَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ _____ إِنَّهُۥ كَانَ تَوَّابًۢا",
          "answer": "وَٱسْتَغْفِرْهُ",
          "options": [
            "وَٱسْتَغْفِرْهُ",
            "ﰁ",
            "أَفْوَاجًا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "and ask His forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "فَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ وَٱسْتَغْفِرْهُ _____ كَانَ تَوَّابًۢا",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "ﰁ",
            "إِنَّهُۥ",
            "دِينِ",
            "ٱلنَّاسَ"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "فَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ وَٱسْتَغْفِرْهُ إِنَّهُۥ _____ تَوَّابًۢا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "رَبِّكَ",
            "نَصْرُ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "فَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ وَٱسْتَغْفِرْهُ إِنَّهُۥ كَانَ _____",
          "answer": "تَوَّابًۢا",
          "options": [
            "ﰂ",
            "وَٱلْفَتْحُ",
            "ﰀ",
            "تَوَّابًۢا"
          ],
          "translation": "Oft-Returning"
        }
      ]
    }
  ]
}